「袁志偉+黃淑明」CCTVB神剪接報道咬人新聞，通訊局只收到1200宗投訴，你班人點做野？

無綫新聞經常被指是紅媒，昨日傍晚太古城中心發生斬人慘案，一名灰衫男子持刀亂斬市民，更咬甩民主動力召集人趙家賢部份左耳，事後疑兇企圖逃走兼再揮刀施襲，其後被市民制服及被打至浴血。

事件被多間傳媒直播出街，但無綫的9點鐘新聞，竟然完全沒有提及灰衣男因為先咬甩趙家賢耳朵，現場人士為救趙家賢才打灰衣男，而且畫面沒有交代，也沒有報道疑兇突然衝前想逃走打人，僅播灰衫男被市民圍毆，予人感覺「好慘，一路被打」。前無綫新聞時事節目監製區家麟批評，無綫的新聞片並非直接報道情況，諷刺是「新聞奇觀」，又形容是「神剪接」，建議大眾多比較不同來源的新聞資訊，才能不被愚弄。

對無綫電視於11月3日晚，播出有關趙家賢區議員被咬甩耳仔的新報道，通訊事務管理局（通訊局）截至今日下午六時許，一共接獲超過1200宗投訴，大部份不滿新聞報道偏頗及有誤導性，而通訊局會按既定程序處理有關投訴。

通訊局有無邊次真係做到野？

push

同問

Push

有
罰咗cctvb台慶KFC植入式廣告
唔記得罰幾多

1200

罰好少錢，廣告費包埋

誤導+有目的轉移焦點

攪HKTV果次算唔算

Tui

入去投訴
我屌你老母tvb

推
垃圾tvb

罰唔罰唔係重點, 呢個係表態,
幾乎 0 成本點解唔做..

推

都無人睇

日以繼夜，不斷唱衰示威者

投訴link都無你點開post